巨響遍全城 「以為共產黨打過來」

巨響遍全城 「以為共產黨打過來」

工業區附近村落有樓房地磚遭震裂（箭嘴示）。

「以為阿共仔（共產黨）打過來了！」麥寮六輕工業區起火，爆炸巨響響徹全城半空，姓陳居民當時在家中聽到「碰」的一聲，由於最近兩岸關係緊張，還以為是被大陸攻擊，出門一看，才發現六輕竄出濃煙。也有人在強震後，以為有飛機墜機，距氣爆現場最近的海豐村，多處道路和房屋裂開，圍牆也被震倒，讓人觸目驚心。

姓陳男子住在海豐村，當時聽到碰一聲巨響，本來以為是炸彈爆炸，後來才知道是六輕爆炸，但沒有聞到臭味，當時以為是被大陸解放軍突襲。蔡先生說，在家中休息聽到連續兩聲爆炸，本來以為是附近煤氣爆炸，後來才曉得是六輕出事，房子強烈震動，感覺「比地震還大」，嚇了一大跳。

相關新聞：濃煙沖天 震裂樓房 萬人撤離台石化廠爆炸恐洩毒氣

震感「比地震還大」

「我還以為飛機掉到家裏來了！」78歲林姓老婦說，地面強震，有人說飛機掉下來，還以為飛機炸彈掉在屋旁，嚇得她直發抖，怕房子倒了，還用爬的出來。村民說，六輕就像不定時炸彈，擔心不知何時又會再爆，希望六輕做好安全，否則他們無法安心生活，每天都心驚驚。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
濃煙沖天 震裂樓房 萬人撤離 台石化廠爆炸恐洩毒氣

下一則
下一則
東莞公安半夜查房 騷擾網貸苦主

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

逃犯條例一過，呢遍野真係有機變真實事件

阿共仔